msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Facile\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-10-27 08:57+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-11-26 12:40+0000\n"
"Last-Translator: Mr. Ma\n"
"Language-Team: 简体中文\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Loco https://localise.biz/\n"
"X-Loco-Version: 2.6.11; wp-6.7.1\n"
"X-Domain: facile"

#: comments.php:13 content.php:75 content.php:118
#, php-format
msgid "%s Comment"
msgid_plural "There are %1$s comments"
msgstr[0] "%s 条评论"

#: inc/helpers.php:29
#, php-format
msgid "%s day ago"
msgid_plural "%s days ago"
msgstr[0] "%s天前"

#: inc/helpers.php:26
#, php-format
msgid "%s hour ago"
msgid_plural "%s hours ago"
msgstr[0] "%s小时前"

#: inc/helpers.php:23
#, php-format
msgid "%s minute ago"
msgid_plural "%s minutes ago"
msgstr[0] "%s分钟前"

#: inc/widgets/Facile_Tag_Cloud.php:41
#, php-format
msgid "%s posts"
msgstr "%s篇文章"

#: inc/helpers.php:20
#, php-format
msgid "%s second ago"
msgid_plural "%s seconds ago"
msgstr[0] "%s秒前"

#: inc/customizer.php:232
msgid "2020-04-23 13:09"
msgstr "2020-04-23 13:09"

#: inc/customizer.php:231
msgid "2020年04月23日 13:09"
msgstr "2020年04月23日 13:09"

#: inc/setup.php:14
msgid "Add widgets to the sidebar"
msgstr "添加小工具到侧边栏"

#: inc/customizer.php:78
msgid ""
"Adjust the height of the logo in the navbar (in pixels) to avoid overly "
"large or small logos. Enter the number directly without adding px."
msgstr "调整导航栏Logo的高度（单位为像素），以避免Logo图片过大或过小。直接输入数字，不需加px。"

#: inc/widgets/Facile_Theme_Color_Switcher.php:9
msgid ""
"Allows users to manually switch the color mode. The next time the user "
"visits the site, their selected color mode will be displayed."
msgstr "可以让用户手动切换配色模式，用户下次访问网站时，显示的就是用户选择的配色。"

#: inc/customizer.php:233
msgid "April 23rd, 2020 at 01:09 pm"
msgstr "April 23rd, 2020 at 01:09 pm"

#: inc/helpers.php:97
msgid "Archive"
msgstr "归档"

#: archive.php:58
msgid "Archives"
msgstr "归档"

#: content.php:40 page.php:35 single.php:53 inc/comments.php:15
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: inc/helpers.php:89
msgid "Author: "
msgstr "作者："

#: archive.php:15 page.php:17 search.php:15 single.php:17
msgid "Breadcrumbs"
msgstr "路径"

#: search.php:34
msgid "Browse posts by category in the section to the right or below"
msgstr "在右侧或下方的文章分类区域选择分类查找"

#: search.php:35
msgid "Browse posts by tags in the tag cloud section to the right or below"
msgstr "在右侧或下方的标签云区域选择标签查找"

#: inc/customizer.php:255
msgid ""
"Choose the position of the comment form: the comment form is where users "
"submit new comments, while the comment list displays published comments."
msgstr "选择评论表单的位置：评论表单是用于提交新评论的区域，而评论列表是显示已发表评论的区域。"

#: single.php:84
#, php-format
msgid "Click to view posts in the %s category"
msgstr "点击查看 %s 分类的文章"

#: single.php:97
#, php-format
msgid "Click to view posts with the %s tag"
msgstr "点击查看包含 %s 标签的文章"

#: inc/assets.php:37
msgid "Close Image"
msgstr "关闭大图"

#: inc/comments.php:97
msgid "Comment Content"
msgstr "评论内容"

#: inc/customizer.php:226
msgid "Comment Date and Time Display Format"
msgstr "评论日期时间显示格式"

#: inc/customizer.php:252
msgid "Comment form above the comment list"
msgstr "评论表单在评论列表上方"

#: inc/customizer.php:253
msgid "Comment form below the comment list"
msgstr "评论表单在评论列表下方"

#: inc/customizer.php:247
msgid "Comment Form Position"
msgstr "评论表单位置"

#: inc/widgets/Facile_Recent_Comments.php:36
#, php-format
msgid "Comment on %s"
msgstr "发表在 %s 的评论"

#: inc/customizer.php:215
msgid "Comment Section Settings"
msgstr "评论区设置"

#: comments.php:28
msgid "Comments are closed"
msgstr "评论已关闭"

#: inc/assets.php:29
msgid "Copy Code"
msgstr "拷贝代码"

#: inc/assets.php:31
msgid "Copy Error"
msgstr "拷贝失败"

#: inc/assets.php:30
msgid "Copy Success"
msgstr "拷贝成功"

#: inc/customizer.php:261
msgid "Custom code output settings."
msgstr "自定义代码输出设置"

#: inc/customizer.php:287
msgid "Custom HTML Output for the Footer Section"
msgstr "自定义 body 底部输出的 HTML"

#: inc/customizer.php:272
msgid "Custom HTML Output for the Head Section"
msgstr "自定义 head 区域输出的 HTML"

#: inc/customizer.php:24 inc/widgets/Facile_Theme_Color_Switcher.php:30
msgid "Dark Theme"
msgstr "深色主题"

#: inc/customizer.php:260
msgid "Developer Settings"
msgstr "开发者设置"

#: inc/customizer.php:100
msgid "Display full post in list"
msgstr "文章列表直接显示全文"

#: inc/customizer.php:101
msgid "Display post excerpt in list"
msgstr "文章列表显示内容摘要和文章头图"

#: inc/widgets/Facile_Tag_Cloud.php:9
msgid "Displays a specified number of colored tags, with random tag colors."
msgstr "显示指定数量的彩色标签，标签颜色随机。"

#: inc/widgets/Facile_Recent_Comments.php:9
msgid "Displays the specified number of recent comments."
msgstr "显示最新的指定数量的评论。"

#: content.php:82 content.php:125
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: inc/comments.php:67
msgid "Email Address"
msgstr "电子邮件地址"

#: inc/customizer.php:45
msgid "Enable Breadcrumb Navigation"
msgstr "启用面包屑导航"

#: inc/customizer.php:191
msgid "Enable Code Block Highlighting"
msgstr "启用代码块高亮显示"

#: inc/customizer.php:210
msgid ""
"Enable this option to display the view count on both the post list and "
"individual post pages. The view count will increase each time a user visits "
"the post. A cookie will also be set in the user's browser, ensuring that "
"repeated visits within a short period of time from the same user will count "
"as a single view."
msgstr ""
"开启后在文章列表和文章页会显示阅读量，用户访问文章时，阅读量也会增加，同时也会在用户浏览器写入一个 "
"Cookie，用户短时间内多次访问同一篇文章也只会记录一次阅读。"

#: inc/comments.php:98
msgid "Enter your comment here"
msgstr "请在此处输入评论内容"

#: inc/comments.php:68
msgid "Enter your email address (will not be published)"
msgstr "请输入您的电子邮件地址（不会公开）"

#: inc/comments.php:62
msgid "Enter your name or nickname"
msgstr "请输入您的姓名或昵称"

#: inc/post.php:59
msgid "Enter your password"
msgstr "请在此处输入文章密码"

#: inc/comments.php:75
msgid "Enter your website or blog URL"
msgstr "请输入您的网站或博客地址"

#. Name of the theme
msgid "Facile"
msgstr "Facile"

#. Description of the theme
msgid ""
"Facile is an open-source, two-column blog theme designed with flexibility "
"and user experience in mind. It features a fully responsive layout and is "
"accessibility-ready, ensuring an inclusive browsing experience for all users."
" The theme comes with light and dark mode support, automatically adjusting "
"based on the user's system preferences. Facile offers various post list "
"layouts, enriched sidebar widgets, and built-in options for code syntax "
"highlighting in over 30 programming languages. With support for multi-"
"language translation, image lightbox integration, and article view count "
"displays, it’s ideal for bloggers who want a feature-rich yet clean and "
"modern design."
msgstr ""
"Facile "
"是一个开源的双栏博客主题，注重灵活性和用户体验。该主题具有响应式设计，能够适配各种设备，并支持无障碍访问，确保所有用户都能便捷浏览。Facile "
"包含浅色和深色模式，能够根据用户的系统配色自动切换。主题提供多种文章列表布局，丰富的侧边栏组件，并内置代码高亮功能，支持超过 30 "
"种编程语言的语法高亮。Facile 还支持多语言翻译、图片灯箱集成以及阅读量统计显示，适合追求简洁现代设计的博客用户。"

#: inc/widgets/Facile_Recent_Comments.php:8
msgid "Facile Recent Comments"
msgstr "Facile最新评论"

#: inc/widgets/Facile_Tag_Cloud.php:8
msgid "Facile Tag Cloud"
msgstr "Facile标签云"

#: inc/widgets/Facile_Theme_Color_Switcher.php:8
msgid "Facile Theme Color Mode Switcher"
msgstr "Facile主题配色模式切换"

#: inc/customizer.php:25
msgid "Follow System Theme"
msgstr "跟随系统主题"

#: inc/setup.php:33
msgid "Footer Menu"
msgstr "网站底部菜单"

#: inc/customizer.php:132
msgid ""
"Global setting to show or hide featured images in the post list. If disabled,"
" no featured images will be displayed in the list."
msgstr "文章头图全局开关，关闭后文章列表不会显示文章头图。"

#: inc/customizer.php:146
msgid ""
"Global setting to show or hide featured images on individual post pages. If "
"disabled, no featured images will be shown on post pages."
msgstr "文章头图全局开关，关闭后文章页面不会显示文章头图。"

#: 404.php:31
msgid "Go back to homepage"
msgstr "返回首页"

#: header.php:49 inc/helpers.php:74
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: inc/customizer.php:291
msgid ""
"HTML at the bottom of the body will be output after the footer and before "
"the closing body tag. This can be used for analytics JS or custom JS code."
msgstr "body 底部的 HTML 会在 footer 之后 body 尾部之前输出，您可以用来定义网站统计分析的 JS 或自定义 JS。"

#: inc/customizer.php:276
msgid ""
"HTML in the head section will be output inside the head tag. This can be "
"used for analytics JS or custom JS code."
msgstr "head 区域的 HTML 会在 head 标签内输出，您可以用来定义网站统计分析的 JS 或自定义 JS。"

#. URI of the theme
#. Author URI of the theme
msgid "https://www.misterma.com"
msgstr "https://www.misterma.com"

#: inc/customizer.php:161
msgid ""
"If no featured image is set, the first image in the post will be used as the "
"default featured image. If no image is found, no featured image will be "
"displayed."
msgstr "如果没有设置文章头图，将自动使用文章中的第一张图片作为头图。如果文章中没有图片，则不显示头图。"

#: functions.php:25
msgid ""
"If you encounter any issues, feel free to leave a message on my blog or "
"report them on GitHub Issues."
msgstr "在使用过程中遇到问题或 BUG 可以到我的博客留言，也可以到 GitHub Issues 反馈。"

#: inc/customizer.php:177
msgid "Large (Image above title and excerpt)"
msgstr "大图（头图在上方，标题和摘要在下方）"

#: inc/customizer.php:180
msgid ""
"Large images have a 18:9 aspect ratio, and small images have a 4:3 aspect "
"ratio. Images that do not fit these ratios will be automatically cropped to "
"match."
msgstr "大图的长宽比为 18:9，小图的长宽比为 4:3。若图片长宽比不符合要求，主题将自动裁剪以适配。"

#: inc/comments.php:93
msgid "Leave a Comment"
msgstr "发表评论"

#: inc/customizer.php:23 inc/widgets/Facile_Theme_Color_Switcher.php:24
msgid "Light Theme"
msgstr "浅色主题"

#: inc/widgets/Facile_Tag_Cloud.php:60
msgid "Limit number of tags (0 for no limit)"
msgstr "标签数量限制（0为不限制）"

#. Author of the theme
msgid "Mr. Ma"
msgstr "Mr. Ma"

#: inc/comments.php:61
msgid "Name"
msgstr "称呼"

#: inc/customizer.php:74
msgid "Navbar Logo Height Limit"
msgstr "导航栏Logo高度限制"

#: inc/customizer.php:60
msgid "Navbar Logo Image"
msgstr "导航栏Logo图片"

#: inc/customizer.php:33
msgid "Navbar Settings"
msgstr "导航栏设置"

#: inc/comments.php:170 inc/post.php:124
msgid "Next Page"
msgstr "下一页"

#: inc/post.php:124
msgid "Next Page (Right Arrow Key)"
msgstr "下一页（右方向键）"

#: single.php:124
msgid "Next Post"
msgstr "下一篇"

#: single.php:89
msgid "No categories selected"
msgstr "未选择分类"

#: search.php:30
#, php-format
msgid "No posts found containing <b>%s</b>!"
msgstr "无法查找到包含 <b>%s</b> 的文章！"

#: archive.php:73 index.php:19
msgid "No posts found!"
msgstr "没有找到任何文章！"

#: single.php:102
msgid "No tags added"
msgstr "未添加标签"

#: single.php:119 single.php:132
msgid "None"
msgstr "没有了"

#: inc/widgets/Facile_Recent_Comments.php:58
msgid "Number of comments to display"
msgstr "要显示的评论数量"

#: inc/comments.php:18
msgid ""
"Only you can see this comment. It will be visible to others once approved."
msgstr "当前评论只有您自己能看到，审核通过后才会公开显示。"

#: inc/Facile_Nav_Walker.php:58
msgid "Open Submenu"
msgstr "展开子菜单"

#: single.php:69 inc/comments.php:130 inc/post.php:80
msgid "Pagination"
msgstr "分页"

#: inc/post.php:58
msgid "Password:"
msgstr "密码"

#: inc/comments.php:18
msgid "Pending Review"
msgstr "评论审核中"

#: single.php:79
msgid "Post Categories"
msgstr "文章分类"

#: inc/customizer.php:113
msgid "Post Excerpt Length (Characters or Words)"
msgstr "文章列表的内容摘要字数或单词数"

#: inc/customizer.php:95
msgid "Post List Display"
msgstr "文章列表显示"

#: inc/customizer.php:172
msgid "Post List Featured Image Style"
msgstr "文章列表的头图样式"

#: inc/customizer.php:83
msgid "Post Settings"
msgstr "文章相关设置"

#: inc/customizer.php:206
msgid "Post View Count"
msgstr "文章阅读量统计"

#: archive.php:29
#, php-format
msgid "Posts by author %s"
msgstr "%s 发布的文章"

#: search.php:20
#, php-format
msgid "Posts containing the keyword <b>%s</b>"
msgstr "包含关键字 <b>%s</b> 的文章"

#: archive.php:38 archive.php:47 archive.php:56
#, php-format
msgid "Posts from %s"
msgstr "%s 发布的文章"

#: archive.php:27
#, php-format
msgid "Posts tagged %s"
msgstr "包含 %s 标签的文章"

#: archive.php:25
#, php-format
msgid "Posts under the category %s"
msgstr "分类 %s 下的文章"

#: inc/comments.php:137 inc/post.php:86
msgid "Previous Page"
msgstr "上一页"

#: inc/post.php:86
msgid "Previous Page (Left Arrow Key)"
msgstr "上一页（左方向键）"

#: single.php:111
msgid "Previous Post"
msgstr "上一篇"

#: inc/setup.php:32
msgid "Primary Menu"
msgstr "网站顶部导航栏菜单"

#: content.php:34 page.php:29 single.php:47
msgid "Publication Date"
msgstr "发布日期"

#: content.php:70 content.php:113
msgid "Read More"
msgstr "阅读全文"

#: inc/widgets/Facile_Recent_Comments.php:30
msgid "Recent Comments"
msgstr "最新评论"

#: inc/comments.php:22 inc/comments.php:39
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: inc/assets.php:35
msgid "Rotate Left 90 Degrees"
msgstr "左旋转90度"

#: inc/assets.php:36
msgid "Rotate Right 90 Degrees"
msgstr "右旋转90度"

#: inc/comments.php:82
msgid "Save my name, email, and website for the next time I comment."
msgstr "保存我的姓名、电子邮件和网站地址，以便下次评论时使用。"

#: footer.php:38
msgid "Scroll to Top"
msgstr "返回顶部"

#: 404.php:20 404.php:22 404.php:22 header.php:62 header.php:64 header.php:64
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: inc/helpers.php:100
msgid "Search Results: "
msgstr "搜索结果："

#: inc/customizer.php:18
msgid "Select Theme Color Scheme"
msgstr "选择主题配色"

#: inc/customizer.php:117
msgid ""
"Sets the number of characters or words for post excerpts in the list. If "
"WordPress is in Chinese, it will count characters; if in English, it will "
"count words. Manually set excerpts on the post edit page are not affected by "
"this limit."
msgstr ""
"设置文章列表的内容摘要字数或单词数。当 WordPress "
"语言为中文时，会以字数截取，语言为英文时，会以单词数截取。在文章编辑页手动设置的文章摘要不受字数或单词数限制。"

#: inc/customizer.php:216
msgid "Settings related to the comment list and comment form."
msgstr "评论列表和评论表单相关的设置。"

#: inc/customizer.php:84
msgid "Settings related to the post list and post content."
msgstr "文章列表和文章内容相关的设置。"

#: inc/customizer.php:34
msgid "Settings related to the top navbar and breadcrumb navigation."
msgstr "顶部导航栏和面包屑导航相关的设置。"

#: inc/customizer.php:128
msgid "Show Featured Image in Post List"
msgstr "在文章列表显示文章头图"

#: inc/customizer.php:142
msgid "Show Featured Image on Single Post Page"
msgstr "在文章页显示文章头图"

#: inc/customizer.php:178
msgid "Small (Excerpt on the left, image on the right)"
msgstr "小图（摘要在左侧，图片在右侧）"

#: inc/post.php:60
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: inc/comments.php:109
msgid "Submit Comment"
msgstr "提交评论"

#: inc/customizer.php:195
msgid ""
"Supports syntax highlighting for over 30 languages, using the VS2015 theme. "
"Disable this if you plan to use another plugin or do not need this feature."
msgstr "支持 30 多种语言的代码高亮显示，使用 VS2015 主题风格。如果您希望使用其他插件或不需要此功能，可以禁用主题自带的高亮显示。"

#: inc/widgets/Facile_Tag_Cloud.php:38
msgid "Tag Cloud"
msgstr "标签云"

#: inc/helpers.php:87
msgid "Tag: "
msgstr "标签："

#: single.php:92
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: inc/customizer.php:236
msgid ""
"The \"Time Ago\" format will dynamically update based on the elapsed time: "
"for under a minute, it will show seconds; for under an hour, it will show "
"minutes; for under a day, it will show hours; and for over a day, it will "
"show days."
msgstr "时间间隔会根据实际间隔变化：不到一分钟的单位为秒，超过一分钟但不足一小时的单位为分钟，超过一小时但不足一天的单位为小时，超过一天的单位为天。"

#: inc/customizer.php:27
msgid ""
"The default color scheme of the theme when users visit the website. The "
"\"Follow System Theme\" option will automatically switch between light and "
"dark based on the user's system preferences. You can also add a color scheme "
"toggle widget in the sidebar to allow users to manually select their "
"preferred theme."
msgstr ""
"用户访问网站时默认的主题配色，跟随系统主题会根据用户系统的配色模式自动选择浅色或深色。您还可以在侧边栏添加一个主题配色切换小工具，可以让用户自己选择主题配色。"

#: 404.php:14
msgid "The page you are looking for does not exist!"
msgstr "您访问的页面不存在！"

#: inc/widgets/Facile_Theme_Color_Switcher.php:20
msgid "Theme Color"
msgstr "主题配色"

#: inc/customizer.php:7
msgid "Theme Color Scheme"
msgstr "主题配色"

#: inc/post.php:55
msgid "This post is password protected. Enter the password to view it."
msgstr "文章受密码保护，输入密码后才能查看。"

#: inc/customizer.php:234
msgid "Time Ago (3 days ago)"
msgstr "时间间隔（3天前）"

#: inc/widgets/Facile_Recent_Comments.php:54
#: inc/widgets/Facile_Tag_Cloud.php:56
#: inc/widgets/Facile_Theme_Color_Switcher.php:43
msgid "Title (Leave blank to hide)"
msgstr "标题（留空不显示标题）"

#: header.php:32
msgid "Toggle navigation menu"
msgstr "导航菜单"

#: search.php:33
msgid "Try searching with different keywords"
msgstr "更换关键字重新搜索"

#: inc/customizer.php:63
msgid ""
"Upload or select an image to use as the logo in the navbar. By default, the "
"site name will be used as the logo."
msgstr "上传或选择一个图像作为导航栏的Logo，默认会使用网站名称作为Logo。"

#: inc/customizer.php:157
msgid "Use First Image in Post as Featured Image"
msgstr "使用文章中的第一张图片作为默认头图"

#: functions.php:20
msgid "View Documentation"
msgstr "查看帮助文档"

#: content.php:45 single.php:58
msgid "Views"
msgstr "阅读量"

#: functions.php:21
msgid "Visit Github"
msgstr "访问 Github"

#: functions.php:22
msgid "Visit the Developer's Blog"
msgstr "访问开发者的博客"

#: inc/comments.php:74
msgid "Website"
msgstr "网站"

#: functions.php:18
msgid "Welcome to Facile"
msgstr "欢迎使用 Facile"

#: inc/customizer.php:49
msgid ""
"When enabled, breadcrumb navigation will appear below the navbar to help "
"users understand the page hierarchy and their current location."
msgstr "启用后会在导航栏下方显示路径导航，帮助用户了解当前所在页面的层级和位置。"

#: search.php:31
msgid "You can try the following:"
msgstr "您可以尝试："

#: comments.php:5
msgid "You must enter the post password to view and submit comments."
msgstr "输入文章密码后才能查看和发送评论。"

#: inc/assets.php:33
msgid "Zoom In"
msgstr "放大"

#: inc/assets.php:34
msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"
